Phá thai 7 tuần tuổi, vấn đề đang được rất nhiều chị em quan tâm. Trường hơp bạn Uyên có hỏi: Tôi và bạn trai có quan hệ tình dục tuy nhiên do không sử dụng giải pháp ngăn ngừa gây ra việc có thai ngoài ý muốn. Ngày nay thai đã được 7 tuần tuổi nhưng do cả 2 còn đang đi học, không thể cưới bây giờ buộc phải chúng tôi quyết định sẽ bỏ thai. Mong chuyên gia có thể trả lời giúp tôi có thai 7 tuần tuổi có phá được không? Tôi xin chân thành cảm ơn! (M.Uyên – 20 tuổi – Thái Nguyên).

Tìm hiểu thêm: http://phathaiantoanhcm.com/thai-7-tuan-tuoi-co-pha-duoc-khong-1203.html
Bác sĩ tư vấn:

Chào bạn, rất cảm ơn bạn đã quan tâm và gửi câu hỏi tới Phòng khám phá thai Đại Đông. Thắc mắc của bạn cũng là thắc mắc của nhiều chị em khác lúc không biết có thai 7 tuần tuổi có phá được không?

trước nhất, chúng tôi xin nhấn mạnh rằng, phá thai là một thủ thuật khó khăn và dù thực hiện an toàn tới đâu vẫn dẫn đến những tổn hại tới sức khỏe và tâm lý của thai phụ. Đối với hiện tượng của bạn, thai đã được 7 tuần tuổi, nếu như đi siêu âm có khả năng đã xuất hiện tim thai, thai đã hình thành van tim và con đường đưa khí từ họng tới cổ. Chính vì vậy, chúng tôi khuyên bạn nên cân nhắc thật kỹ lưỡng trước khi quyết định thực hiện. Hiện tượng chưa muốn thực hiện sinh nở, một số bạn bắt buộc dùng một số giải pháp tránh thai an toàn để không có thai bên ngoài ý muốn. Về câu hỏi của bạn chúng tôi sẽ giải đáp trong phần dưới đây.

Thai 7 tuần phá được không

Thai 7 tuần tuổi có phá được không?

Đối với thai 7 tuần tuổi để thực hiện an toàn, một số bác sĩ thường chỉ định phương pháp phá thai bằng thuốc, (Tuy nhiên để chắc chắn về tuổi thai phát triển ra sao, bạn bắt buộc đi thăm khám và nhận tư vấn từ một số chuyên gia về kỹ thuật an toàn để có thể áp dụng).

Phá thai bằng thuốc phù hợp với những trường hợp thai dưới 7 tuần tuổi, thai phụ có đủ sức khỏe thực hiện, không bị một số căn bệnh về tim mạch, huyết áp, thiếu máu nặng… Vì vậy, trước khi tiến hành bạn sẽ được kiểm tra tổng thể để chắc chắn về sức khỏe của bạn và b.sĩ đưa ra liệu trình sử dụng thuốc hợp lý nhất để mang lại hiệu quả và tránh những biến chứng có thể xảy ra.

Quy trình phá thai bằng thuốc bao gồm 2 bước chính

Bước 1: Thai phụ uống viên thuốc trước tiên nhằm khiến ngừng sự phát triển của thai kì. Khi này bạn sẽ thấy mắc ra 1 chút máu kèm cảm giác hơi đau bụng. Nếu như không phải dấu hiệu gì bất thường, chị em có thể về theo dõi tại nhà.

Bước 2: Sau 48h uống viên thuốc thứ nhất, chị em quay lại cơ sở phá thai để uống viên thuốc thứ 2 nhằm nâng cao cường sự co bóp của tử cung để đẩy thai ra bên ngoài. Chị em cần nằm lại theo dõi ít nhất là 30 phút nếu như không phải gì thất thường có khả năng về nghỉ ngơi tại nhà.

Phá thai bằng thuốc sẽ mắc ra máu từ 7 – 10 ngày lẫn máu cục và có thể kèm theo đó là cảm giác đau bụng dữ dội. Trong những ngày này chị em buộc phải nâng cao cường vệ sinh cậu bé sạch sẽ, thay băng thường xuyên để tránh viêm nhiễm hoặc mắc các bệnh lý phụ khoa.

Phá thai 7 tuần tuổi có sao không?

Phá thai 7 tuần tuổi

Theo ý kiến từ một số b.sĩ chuyên khoa, hiện tượng tiến hành phá thai lúc thai trong độ tuổi nhỏ thì sẽ dễ dàng hơn, nhanh chóng cũng như an toàn. Nhưng điều này không phải nghĩa là phá thai 7 tuần tuổi bằng phương pháp nào cũng đảm bảo an toàn, còn khá nhiều yếu tố có khả năng tác động đến.

nếu như khá trình nạo phá thai được diễn ra theo đúng quy trình, cơ sở với trang thiết mắc đạt chuẩn thì bạn có khả năng an tâm, ngược lại nó có thể dẫn tới rất nhiều rủi ro không muốn: sót thai, sót nhau thai, thủng buồng tử cung hoặc những bệnh lý phụ khoa, làm cho bạn có khả năng mắc vô sinh, thậm chí hiểm nguy hơn có thể gây tử vong.

Phòng khám nam khoa ĐẠI ĐÔNG
(Được sở y tế cấp phép hoạt động)
Địa chỉ : 461 CỘNG HÒA, P.15 , Q. TÂN BÌNH, TP.HCM
Hotline: (028) 3592 1666 — ( 028 ) 3883 1888
Website: https://phongkhamdaidong.vn/

— — — — — — — — — — — — — — — -

TRUNG TÂM TƯ VẤN PHÁ THAI AN TOÀN TPHCM
(TƯ VẤN MIỄN PHÍ 24/24)
Hotline: (028) 3592 1666 — ( 028 ) 3883 1888
Website: http://phathaiantoanhcm.com

